[
  {
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "Es el planeta más cercano al Sol.",
    "respuesta": "Mercurio",
    "incorrecta1": "Urano",
    "incorrecta2": "Neptuno",
    "incorrecta3": "Ninguna es correcta\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "Color verdadero del Sol.",
    "respuesta": "Blanco",
    "incorrecta1": "Amarillo",
    "incorrecta2": "Naranja",
    "incorrecta3": "Azul\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿En qué galaxia se encuentra la Tierra?",
    "respuesta": "Vía Láctea",
    "incorrecta1": "Andrómeda",
    "incorrecta2": "Enana del Can Mayor",
    "incorrecta3": "Enana Elíptica de Sagitario\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Qué es una galaxia?",
    "respuesta": "Conjunto de estrellas, nubes de gas, planetas, polvo cósmico, materia oscura y energía",
    "incorrecta1": "Conjunto de estrellas ",
    "incorrecta2": "Conjunto de planetas que cuentan con características similares unos de otros",
    "incorrecta3": "Ninguna es correcta\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Quién inventó el telescopio?",
    "respuesta": "Galileo Galilei",
    "incorrecta1": "Isaac Newton",
    "incorrecta2": "Johannes Kepler",
    "incorrecta3": "Albert Einstein\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Cuál es el asteroide más grande conocido?",
    "respuesta": "Palas 2",
    "incorrecta1": "Ceres 1",
    "incorrecta2": "Vesta 4",
    "incorrecta3": "Hygiea 10\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Cuál es el mayor satélite del Sistema Solar?",
    "respuesta": "Ganímedes",
    "incorrecta1": "Ío",
    "incorrecta2": "Luna",
    "incorrecta3": "Europa\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Cuál es el planeta más caliente?",
    "respuesta": "Venus",
    "incorrecta1": "Mercurio",
    "incorrecta2": "Tierra",
    "incorrecta3": "Marte\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Qué es una supernova?",
    "respuesta": "Una explosión estelar",
    "incorrecta1": "Un tipo de estrella",
    "incorrecta2": "Nombre científico del Sol",
    "incorrecta3": "Un tipo de estrella\r"
},
{
    "categoria": "Astronomía",
    "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del Sistema Solar?",
    "respuesta": "Júpiter",
    "incorrecta1": "Saturno",
    "incorrecta2": "Neptuno",
    "incorrecta3": "Titán\r"
}
]